財經專題：相識逾40年 形容外強中乾 前《陽光時務》老闆陳平「習不會在港開槍」

財經專題：相識逾40年 形容外強中乾
前《陽光時務》老闆陳平「習不會在港開槍」

《逃犯條例》修訂引發的社會抗爭運動越演越烈，習近平會否出動解放軍正是不少港人關注的問題。

6月至今，《逃犯條例》修訂引發的社會抗爭運動越來越激烈，香港陷入回歸後最大政治危機，但至今仍未有中共政治局常委級領導人公開表態，為事件定性。8月1日起，中共領導層更集體「神隱」在北戴河召開會議，有傳如何處理香港事態是會上焦點。國家主席習近平會否出動解放軍，是不少香港人最關注的問題。曾是中共體制內幹部的香港商人陳平，上世紀80年代起與習近平相識，他在接受《蘋果》專訪時表示，以他所了解的習近平性格，他不會在香港開槍。

記者：林瑞秋

現時在港從事證券、投資業務的陳平，6年前已親身領教香港政治黑暗一幕。2013年1月，前特首梁振英陣營的重磅人物劉夢熊，突然在陳平所創辦的《陽光時務週刊》中大爆梁的黑材料，震撼香港政壇，亦為梁不再連任埋下伏筆。訪問刊出後，當年5月陳平宣佈《陽光時務週刊》停刊，6月在柴灣遭蒙面男子用棍襲擊頭部。

尖沙嘴海港城近日被官媒點名炮轟護國旗不力、與香港警方割席，由自由行熱點淪為內地打壓對象，記者當日的訪問就在陳平位於海港城的辦公室進行。窗外，是維多利亞港的華麗景象，對面會展的玻璃天幕在夕陽照射下，呈現一種末世的異樣光輝。在維港景致襯托下，訪談中涉及本港近期的腥風血雨，氣氛沉重。

在1989年六四事件前，陳平曾在趙紫陽的智囊機構中信國際問題研究所研究農村經濟。1984年，他與現任國家副主席王岐山一起組織在內地經濟改革有重要地位的「莫干山會議」。陳平的父親是解放軍高級幹部，陳平是典型的「紅二代」。他稱認識習近平已經超過40年，對其性格非常了解，「我認為習近平在香港不會開槍。他沒有安全感，所以對外不斷擺出強硬姿態，但其實都是外強中乾」。

相關新聞：評林鄭：女性固執起來更難搞

香港貧富懸殊太嚴重，不是習心中的那種理想社會，所以他一直不喜歡。
陳平堅信，習近平不會在香港開槍，除性格原因外，亦因為香港在習心目中並不重要，不值得花太多心思。「香港貧富懸殊太嚴重，不是習心中的那種理想社會，所以他一直不喜歡香港。他的班子又不像江澤民、胡錦濤那樣在香港有龐大的既得利益，所以對香港的管治一直不大放在心上」。陳平指，由於習近平不重視香港，中央的治港思維一直左搖右擺，他本人又被建制的訊息鐵幕包圍，這是造成今日香港困局的主要原因之一。

另一個重要原因是內地體制正在大幅倒退，與香港的制度差別越來越大。陳指習近平為鞏固權力，執政理念開始向毛澤東的「社會主義原教旨」靠近，亦令香港和內地的矛盾越來越尖銳。

他的執政已經是一個悲劇，將來還會有更大的悲劇。

陳平認為，習近平的私德無問題，但私德和公德不同，金錢和權力都會令人產生變化。他對習近平在內地搞文革的一套大不認同，「我不知道他內心是怎樣想的，但他的執政已經是一個悲劇，將來還會有更大的悲劇」。陳平指，在習上台前，中共的貪腐已經腐爛到骨子裏，習為了鞏固政權，唯有回復毛澤東時代的一套，高度集中權力，大搞個人崇拜。

陳平表示，習近平的反貪本身是正確，也掃除了阻擋中國大陸社會進步改革、非正當所得的既得利益統治階層；但與此同時，也摧毀了中共一黨專政的統治基礎。「為了維持專制制度，中共的黨政官僚已經形成巨大既得利益團體。習近平這幾年反腐敗，其實是在摧毀這個執政基礎」。他指習近平的做法，不可能持續下去。「將來會有一個更大的反撲，或者是再有一場文革，或再一次改革開放，對習近平個人來說，都不是好事」。

相關新聞：刊爆梁黑材料文章 遭內地打壓

上一則
上一則
蘋人誌：民間外交揼石長砌 張崑陽

下一則
下一則
評林鄭：女性固執起來更難搞

評林鄭：女性固執起來更難搞
刊爆梁黑材料文章 遭內地打壓

見侵侵開始WarmUp準備隨時落場，共底毒果同幫雜派狗開始更加落力清君側鳥！！！

lm

睇呢d文真係辛鳩苦
喺度死估爛估主子諗乜
又要死就爛就主子愛惡
支那幾百年政治就係比呢d思維害死

唔鐘意香港
快d割佢蓆啦咁
見大家近親仲可以比生意來往你
其他就不了

尖沙嘴海港城近日被官媒點名炮轟護國旗不力、與香港警方割席，由自由行熱點淪為內地打壓對象